\documentclass{beamer}
\usepackage[serbian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{tikz}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{minted}
\newtheorem{thm}{Theorem}[section] % the main one

% for specifying a name
\theoremstyle{plain} 
\newcommand{\thistheoremname}{}
\newtheorem{genericthm}[thm]{\thistheoremname}
\newenvironment{namedthm}[1]
  {\renewcommand{\thistheoremname}{#1}%
   \begin{genericthm}}
  {\end{genericthm}}


\definecolor{Boja}{RGB}{198,49,26}
\setbeamercolor{structure}{fg=Boja!90!black}

\beamertemplatenavigationsymbolsempty
\usetheme{Warsaw}

\setbeamertemplate{footline}
{
  \leavevmode%
  \hbox{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.4\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{author in head/foot}%
    \usebeamerfont{author in head/foot}\insertshortauthor
  \end{beamercolorbox}%
  \begin{beamercolorbox}[wd=.6\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,center]{title in head/foot}%
    \hspace*{2em}\usebeamerfont{title in head/foot}\insertshorttitle\hspace*{3em}
  \end{beamercolorbox}}%
  \vskip0pt%
}

\title{Constant-work-space algorithms for geometric problems}
\subtitle{Geometrijski algoritmi - prezentacija rada iz časopisa}
\author[Milan Kocić]{Milan Kocić 1037/2021}
\institute[]{\\Matematički fakultet, Univerzitet u Beogradu}
\date[]{decembar 2021}

\begin{document}
\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\section{O autorima, radu i problemu}
\subsection{Podaci o autorima i radu}
\begin{frame}{O autorima i radu}
    \begin{itemize}
        \item Rad je započet na Dagstuhl Seminar 09111 on Computational Geometry (2009) 
        \item Journal of Computational Geometry Vol. 2 No. 1 (2011) 
        \item Autori rada su:
            \begin{itemize}  
                \item \textbf{Tetsuo Asano} (t-asano@jaist.ac.jp)\\
                DSchool of Information Science, JAIST, Japan\\
                \item \textbf{Wolfgang Mulzer} (mulzer@inf.fu-berlin.de)\\
                Institut fur Informatik, Freie Universit at Berlin, Germany
                \item \textbf{Gunter Rote} (rote@inf.fu-berlin.de)\\
                 Institut fur Informatik, Freie Universit at Berlin, Germany
                \item \textbf{Yajun Wang} (yajunw@microsoft.com)\\
                Microsoft Research Asia, Beijing, China
            \end{itemize}

    \end{itemize}
\end{frame}

\subsection{O problemu}
\begin{frame}{O problemu}
\begin{itemize}
    \item Kako memorija postaje sve jeftinija, programeri retko vode računa o njoj, pa samim tim često dobijamo prostorno neefikasne programe.
    \item Ukoliko program nema dovoljno radne memorije koristi se spoljna memorija, to je dosta spora memorija, pa samim tim i usporava program.
    \item U ovom radu se stavlja akcenat na algoritme koji sporije memorije samo čitaju, dok za svoj rad koriste samo momorije veće brzine.
    
\end{itemize}
\end{frame}

\subsection{Povezani rezultati}
\begin{frame}{log-space algoritmi }
\begin{itemize}
        \item Constant-work-space algoritmi su u teoriji izracunljivosti poznatiji pod imenom log-space algoritmi.\\
        \item Reingold nalazi log-space algoritam za nalaženje puta između dva cvora u neusmerenom grafu, i tako resava problem (NL=DL) koji je dugo vremena bio otvoren u teoriji izracunljivosti. 
        \item Asano u jednom od svojih ranijih radova daje primene u oblasti obrade slika.
        \item Takođe od ranije je poznat i log-space algoritam za računanje konveksnog omotaca poznat kao Gift Wrapping.
      
\end{itemize}
\end{frame}


\subsection{Model izračunavanja}
\begin{frame}{Model izračunavanja}
\begin{itemize}
    \item Ulazni podaci za algoritam su smešteni u read-only nizu gde svaki element sadrži podatak dužine $log(n)$ bita.
    \item Nije dozvoljeno premeštanje ili menjanje elemenata niza, ali imamo random access.
    \item Sve osnovne računske operacije su moguće u konstantnom vremenu.
    \item Samo konstantan broj dodatnih promenljivih nam je dozvoljen, svaka sa najvise $O(logn)$ bitova. Memorija potrebna za rekurziju se takođe računa.
    
\end{itemize}
\end{frame}

\section{Algoritmi}
\subsection{Triangulacija i trapezoidna dekompozicija}
\begin{frame}{Triangulacija i trapezoidna dekompozicija}

   \begin{namedthm}{Teorema }
        Neka je S skup tacaka u ravni. Postoji algoritam koji ispisuje sve trouglove u triangulaciji skupa S, u vremenu $O(n^2)$ i koristi $O(1)$ dodatnog prostora.
    \end{namedthm}
    
    \begin{namedthm}{Teorema}
        Neka je P prost poligon u ravni. Postoji algoritam koji ispisuje sve trapezoide u trapezoidne dekompozicije poligona P, u vremenu $O(n^2)$ i koristi $O(1)$ dodatnog prostora.
    \end{namedthm}
    
\end{frame}

\subsection{Delone triangulacija}
\begin{frame}{Delone triangulacija: Uvod i leme}
\begin{namedthm}{Definicija}
        Neka je S skup tačaka u ravni, \textbf{Delone triangulacija} skupa S ,$DT(S)$, je triangulacija sa osobinom praznog kruga, odnosno za svaki trougao $t \in DT(s)$, unutrašnjost opisanog kruga oko $t$ ne sadrži nijednu tačku iz $S$.
    \end{namedthm}
    \begin{namedthm}{Lema}
           Neka je S skup tačaka u ravni, $ p_i\in S $ proizvoljna tačka i $ p_j\in S\setminus\{p_i\} $ tačka koja je najbliža tačci $p_i$. Tada je $ p_ip_j $ stranica nekog trougla iz DT(S). 
    \end{namedthm}
    \begin{namedthm}{Lema}
          Svaka duz konveksnog omotaca je i duz Delone triangulacije. 
    \end{namedthm}
\end{frame}





\begin{frame}{Delone triangulacija: Potrebne funkcije}
\begin{itemize}
    \item FirstDelaunayEdgeIncidentTo(p): vraća jednu duž Delone triangulacije.
    \item ClockwiseNextDelaunayEdge(pq): vraća sledeću duž Delone triangulacije koja sadrži tačku p u pozitivnom smeru. 
    \includegraphics[ height=4cm]{nextdelone.png}
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}[fragile]
\frametitle{Delone triangulacija: Algoritam}
Constant-work-space  algoritam za računanje Delone triangulacije skupa tačaka u ravni:
\rule{\textwidth}{1pt}
\scriptsize
\begin{minted}{python}
    Input:  Skup tačaka {p1,...,pn}.
    Output:  Svi trouglovi Delone triangulacije. 
    for each point pi from S do 
        pipj=FirstDelaunayEdgeIncidentTo(pi).
        // nalazi tačku pj koja je najbliža pi .
        j0:=j.
        do
            pipk:=ClockwiseNextDelaunayEdge(pipj).
            if i < j and i < k then
                Report the triangle(pi,pj,pk).
            j:=k.
        while j!=j0.
\end{minted}
\rule{\textwidth}{1pt}
\end{frame}

\begin{frame}{Delone triangulacija: Teorema i ilustracija algoritma}
    \begin{namedthm}{Teorema}
        Neka je $S$ skup tačaka u ravni. Postoji algoritam koji ispisuje svaki trougao iz $DT(S)$ tačno jednom i radi u vremenu $O(n^2)$ i koristi konstantni broj dodatnih promenljivih. 
    \end{namedthm}
    \includegraphics[ height=4cm]{ilustracija.png}
    
\end{frame}

\subsection{EMST}
\begin{frame}{Euklidsko minimalno razapinjuće stablo}
	
	\begin{namedthm}{Teorema}
	    Neka je S skup tačaka u ravni, postoji algoritam koji ispisuje sve stranice EMST u vremenu $O(n^3)$ i konstantnom dodatnom prostoru.
    \end{namedthm}
    \centering
    \includegraphics[ height=4cm]{EMST.png}
    
\end{frame}

\subsection{Najkraci put u prostom poligonu}
\begin{frame}{Najkraci put u prostom poligonu}
    \begin{namedthm}{Teorema}
	    Neka je P prost poligon u ravni, i $s$ i $t$ dve tačke unutar P tada možemo naći najkraci put od s do t unutar P u vremenu $O(n^2)$ i konstantnom dodatnom memorijom.
    \end{namedthm}
    
\end{frame}


\section{Slični problemi}
\subsection{Otvoreni problemi}
\begin{frame}{"Otvoreni" problemi u constant work-space modelu}
\begin{itemize}
    \item Dato je n tačaka u ravni, naći najmanji krug koji sadrži sve te tačke. Ovo je moguće uraditi u $O(n^2)$ vremenu, može li bolje?
    \item Dat je prost poligon P i tačka q u unutrašnjosti, izračunati vidljiv deo poligona P iz q efikasnije od $O(n^2)$. 
    \item Izračunati najveci prazan krug čiji je centar u unutrasnjosti konveksnog omotaca skupa tačaka S efikasnije od $O(n^2)$. 
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Diskusija i primena}
\begin{itemize}
    \item Ovo su jedni od njakorisćenijih algoritama računarske geometrije i imaju brojne primene. 
    \item Takođe zanimljiv smer u kome može dalje da se istražuje je koliko efikasne algoritme možemo napisati u zavisnosti od toga koliko nam je dodatne memorije dato. 
   
\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
\begin{center}
    HVALA VAM NA PAŽNJI!
\end{center}
\end{frame}
\end{document}